\section{Webdienst}

Der Webdienst ist in die Module Models, Routes, Authenticator, Error, Synchronizer, Mailer und Utils aufgeteilt.

\begin{figure}[!htb]
	\includegraphics[width=\linewidth]{ModulOverview.pdf}
	\caption{Eine Übersicht über alle Module des Webdiensts.}
\end{figure}

Die Schnittstelle zwischen Client und Webdienst bildet das Modul Routes, in dem die REST-API von \name spezifiziert ist. Über das Modul Models können die Routen Daten aus der Datenbank auslesen, filtern und Daten zur Datenbank hinzufügen. 
Der Authenticator prüft dabei, ob der Anfragende die nötigen Zugriffsrechte besitzt. Auch Login und Logout erfolgen über den Authenticator. 
Die Nutzerdaten in der Datenbank werden regelmäßig durch den Synchronizer, der mit dem gegebenen LDAP verbunden ist, aktualisiert.

Die Modularität des Webdiensts garantiert die Erweiterbarkeit der Funktionen und eine bessere Wartbarkeit der einzelnen Komponenten. 

\input{./chapters/webdienst/Models}
\input{./chapters/webdienst/Module}
\input{./chapters/webdienst/Routen}
\input{./chapters/webdienst/Extensions}
